(禁止中共代理人) 23網媒「染紅」照抄中国官媒 台灣總統府：證明修法急迫性

中國國台辦旗下的「中國台灣網」，日前發表批判蔡英文總統的文章，結果23家台灣網媒一字不漏照抄中國官媒的文章，昨（11日）總統府發言人丁允恭表示，紅色滲透證明修法的急迫性。公民記者林雨蒼昨分析後發現，許多網站都是由「指動傳播科技有限公司」所經營，許多網站現已經關閉，他特定將網站Logo做成體系脈絡圖，供台灣民眾參考指認。

針對中國國台辦旗下的「中國台灣網」，日前發表「今日蔡當局霸道拔『管』，明年民眾輕鬆拔『蔡』」文章，被23家台灣網媒全文轉貼。《自由時報》報導稱，總統府發言人丁允恭表示，23家台灣網媒同步照抄中國官媒、對政府不實打擊的現象，證明這樣的威脅確實存在，而且影響甚鉅，「紅色滲透」事件正證明修法的必要性與急迫性。

蔡政府力拚立法院下一個會期要完成「禁止中共代理人」的修法，嚴格規範人民、法人、團體或機構為中共進行危害國安的政治宣傳、發表聲明，參加中共所舉辦的會議。

報導指出，丁允恭說，蔡總統提出要為台灣建構「民主防護網」，正是因應這樣的情勢，政府也已進行一連串的立法工作，如兩岸條例、國安法、國家機密保護法、刑法等法律的修正，阻絕中國透過資本滲透、媒體滲透、網路滲透等手段，擾亂台灣社會，製造社會紛擾，危害民主體制正常運作。